\documentclass[11pt,a4paper]{ltjsarticle}
\usepackage[luatex,pdfencoding=auto]{hyperref}
\usepackage{luatexja-fontspec}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=25mm}

% フォント設定（標準的な設定に修正）
\setmainjfont{HaranoAjiMincho-Regular}
\setsansjfont{HaranoAjiGothic-Medium}

% タイトル周りの調整（手動）
\title{\textsf{\huge 自己紹介および実績報告書}}
\author{\large 高久}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{概要}
私は「高度な技術実装」と「社会課題の解決」の両立を信条とするエンジニアです。高専在学中、自社プロジェクト「MEKOU」を立ち上げ、分散型AIインフラの開発や介護ロボティクスへの応用に取り組んできました。

\section*{主な実績とスキルセット}
\begin{itemize}
    \item EJPT
    \item DCON 2026 本選出場
    \item 様々なプロジェクト開発、共同開発ゲーム開発なども経験
    \item 介護職員初任者研修の資格取得中
    \item CTFやハッカソンなどのコンテスト参加経験も豊富
    \item Rust, C系、 JAVA, TSなどのプログラミング言語、AI関連技術、SLAM、ロボティクスなど幅広い技術スタックを保有
    \item 電子工作が趣味の趣味から、EMGなどのプロジェクトも経験
    \item CGも様々な場面で活用することができました。
\end{itemize}

\section{志望分野}
第一志望：情報経営システム、第二志望：電気電子情報工学

\section*{志望動機(第一志望の理由)}
私は生体信号処理を用いた人間と機械のインターフェース構築を研究すべく、貴校を志望します。
開発の原点は個人プロジェクトでのEMGセンサー開発でした。当初はEEGの代替として着手しましたが、低レイヤーからの信号処理、解析の実装を通じ、生体信号が持つ情報の深さと、それら
の面白さに魅了されました。
現在は、動的かつリアルタイムに解析するシステム構築を目指しています。
貴校のインターンシップで触れた、理論と実践を重んじる学術的真摯さと、フロンティアコースの早期配属制度に強く惹かれ、社会貢献するべく、貴校を志望いたします。

\section{大学院進学の希望}
    あり

\section{学生生活の抱負}
入学後は、自身の核となる生体信号処理の研究を軸に、プロジェクト等の開発にもより一層力を入れ、技術の社会実装に向けた実践的な経験を積む所存です。
学業においては、専門領域の深化はもちろんのこと、自身の弱点である英語等のglobalな場面での発表に耐えうる能力を習得したいと考えています。
また、フロンティアコースに入れた暁には本制度の特性を活かし、異分野との技術交流を通して課題解決の姿勢を養います。


\section{将来に対する抱負}
卒業後は、プロジェクトを起業へと繋げ、介護現場のDXを支えるインフラを構築したいと考えています。
そのために私は現在、介護職員初任者研修を通じ、現場の肉体、コミュニケーションの障壁を直接学習しています。この現場の知見と、高専での研究テーマであるAI制御システムやロボティクスを融合させ、身体の不自由な方でも意志疎通を可能にする、倫理性と信頼性を兼ね備えたシステムの開発を目指します。


\section{自分が優れていると思うこと}
私の最大の強みは、DCON本選出場やeJPT取得で培った、未知の課題に倒れるまで向き合い続ける圧倒的な知的体力と、低レイヤーからシステムを構築する視点です。
高専での学業を基礎としつつ、個人開発ではハード、ソフト、CGまでを垂直統合的に扱い、特にECSを用いた大規模なデータ指向設計を得意としています。
また、資格、実践を通じた客観的な視点と倫理観を持ち技術と多角的な視野には自信があります。

\section{TOEICのスコア}
\end{document}